【已婚/將會結婚/離婚人士】分享快樂、分擔壓力post...........................

歡迎各位已婚/將會結婚/離婚人士入來分享

大家最緊要
身體健康，注意個人衛生！有病唔好周圍走
希望疫情快快走

Post (33)

相信都有不少巴打絲打都能夠分享到快樂、分擔到壓力

婚姻生活，甜酸苦辣
有歡笑，亦有淚水
凡事多體諒

發現好多已婚巴絲都有好多家庭煩惱，都難以同身邊人分享
而好多未婚人士都未必了解

例如：夫妻相處、內外家關系、子女教導、子女升學、金錢問題、夫妻性生活、生活工作壓力、第三四五六七者問題等等。

不論先生、太太、未婚夫、未婚妻、前夫、前妻、老爺、奶奶、外父、外母
有咩開心事，歡迎分享
有咩家庭壓力，都歡迎你讓巴絲為你分擔解決
甚至純粹吹下水、分享生活點滴都得
希望大家互相勉勵

注意
1. 此post絕不歡迎任何交友、招SP等活動
2. 不鼓勵相認
3. 千祈唔好以為拍拖嘅問題會因為結婚而解決咗，九成只會變得更加差！
4. 離婚並不可怕，找人傾訴，盡快醒覺，重新上路！
5. 若有不開心事或情緒，請盡快尋求協助，盡快處理係成功之道！

香港人加油！

Lm

lm

想問下如果雙方同意要搞離婚係咪入紙就得？
唔使先分居嗰啲？

急住離雙方同意可以即遞紙

入咗紙就ok？仲有冇咩手尾要跟？

我都係雙方同意

要去家事法庭排隊攞 form 填
帶定結婚證明書同兩個人一齊去
會核實身份同幫你保管張證書
之後排期上庭，會判臨時離婚令
之後要再一次入紙
排期上庭
正式判離婚

法庭會比份野再簽，跟住唔知
我都係啱啱去到呢個step

有冇人係住公屋但搞離婚？
想問下如果2個細路跟我
係咪男方係户主都係要佢搬？
如果搞緊手續個陣佢唔肯走係咪冇得搞

新post留名

牛唔飲水唔禁得牛頭低
你唔插佢佢點狡猾都冇用

未遇過d咁狡猾

唉 我情況突然惡化...

咩事

咪呢幾日 日日都發脾氣

咁我又係冇用既, 好似冇事做得成
搵工又未有進展, 考車又要等多兩三個月

佢咪又係話唔想哂時間, 唔想同我捱窮果D囉
離婚話想分樓

都未掟雪櫃洗衣機

未遇過呢類型嘅古惑

頭先話跳樓呀

講姐，因為個老公滿足唔到佢要求所以死？

佢有行出窗邊, 話生不如死

我睇完你講只係覺得幾好笑
自己唔知足成日一哭二鬧仲話想死

你放過佢啦
見到佢咁我都覺得佢好辛苦
人地都話要離婚

都係唔知足呢樣野啦...
其實我只係想簡簡單單過生活, 佢滿腦子都係錢

咁點解佢又唔主動執野走呢
根本佢自己都知冇左你生活質素就會降級
都唔知佢發咩癲

我呢幾日俾佢毒打得好西利
佢有執野 執執下又停下咁 我都好辛苦
佢最掛住就係d金器

咁你都仲忍

毒打
唔好忍啦

你都知佢生不如死
點解仲唔放生佢？
簽紙啦人地又唔係想同你生活
你想簡單生活關佢鬼事咩

我唔知點搞 我又唔想分樓

Google下離婚有幾難
當初你都唔識結婚架啦咪又係學
人地都俾咗份嘢你咪簽咗佢

佢憑乜分你層樓？

做得出既人唔會講，講得出既通常唔會做

應該係離婚要分一半資產嘅理論？

利申唔識

其實無供過的話，個官真係可以判佢無份

痴線開善堂咩咪撚比佢分到

當另一伴父親（即係我老爺）好突然死左
除左陪伴，仲可以做d咩？

我都唔識

無，只有陪伴

求下你放過佢la
佢無晒招數逼你離婚了

咁又係，我從來冇講過離婚兩個字

香港法例痴撚線。
唔一定要供過，只要一齊住得夠耐，就會被認定對家庭有貢獻，有份分...
利申：聽返來

睇過d新聞又真係試過判唔洗分
呢d野法庭主要都係睇返帳面條數

咁都唔係好痴撚線 只係要based on咩case姐...

其實結咗婚 一年三個月
如果離婚 財產會點 樓駛唔駛賣

應該唔駛，結婚年期愈短愈大機會唔駛俾

不過建議你去睇下心理醫生，佢成日言語攻擊你，令你心理有陰影…有報告幫你，盡可能唔分錢/物業俾佢

其實有咩步驟要處理 點分配點搵律師

直接搵律師問啦，google都一堆律師做離婚

說話唔係咁講
我老公而家俾前妻玩到透

離婚張表格使唔使去灣仔拎㗎其實

慳返d錢搞離婚好過
離咗婚，心理都好過

唉

女人係好痴線

而家佢同緊男仔傾計
又係問人搵幾錢 儲幾錢
然後又好似地產咁叫人買樓投資果D

唉 真係死性不改 我又睇下人地踩佢先算

你先癲咁都唔肯離婚

真係好癲，係咪有NTR癖好

我都想講
佢老婆應該精神崩潰
用晒所有方法又打又鬧連帽都派埋都唔肯離婚

自己執野走咪得囉，執執下又要停係度扮跳樓

我都覺得我其實係痴痴地果個

佢當同朋友傾計姐, 輸出佢果D思想俾其他人

係你當佢同其他人傾計啫

如果佢同第二個搞野你係咪會認為佢只係唔覺意被滑入，條仔想起身又跌返入去咁

我死人老豆被發現有小三後4個月，佢仍然依然故我，近日仲變本加厲，一星期搵四五次同佢相距30年嘅2奶，但社工律師因武肺停擺，離婚一事暫時叫停，有冇地方可以可畀我有長期病的媽媽暫住😤🥱

我試下先

未結婚，準備求婚有冇得傾下

有

同女友拍左十年拖，今年我想求婚，但係壓力又開始大

壓力來自？

其實想搬出去好耐，但自己搵得兩萬幾，同屋企人關係又唔好，自己俾自己好大壓力，早排去去睇完心理醫生

女方有無收入先

每月大嘅10k-15k左右，其實我有大嘅1m可以做首期，但係以我嘅收入又過唔到壓測

等多一排可能平d

不過兩個人3×k，供樓好似抿水d

白居二有冇抽？

寫個電話係口罩

做緊邊行？有無機會加薪

如果供400萬樓，兩個人加埋40k比較穩陣

試下白居二？ 唔知使唔使壓力測試

抽唔中

政府工，每年加得少少

抽左幾次都唔中好灰心

會升職㗎嘛

有排先有機會

湯洛雯

法國好多男人咩女都話肥
通常暗地裡重口味過我
識過幾條友都係咁

不過而家啲女都興做運動體型+有波
我細個果時就真係興個個100磅樓下

條街明顯係比以前多左大波妹

應該話會肯露多啲
或者著貼身衫

都係，我個年代學生妹大熱天時都要著冷外套摭住

果個年代大波會比人笑

升球大戰呀青

唉 我而家壓力大到爆炸

我都唔知點解我咁廢, 大事小事都冇樣做得好同妥當

talk to us bro

我覺得你做得好好ga la
係有人不知足

唔係, 我工作都好大問題...

點有問題法？

之前咪講左, 而家都仲係REVIEW期...

要生仔無跟到
review咁耐

唔好意思...
總之都係有D水深火熱...
但係問題係...我覺得我做所有野都唔夠細心..求求其其咁...

你同一時間要處理太多問題了
你要解決一樣先
首要處理夫妻關係先

你都未到我咁廢，唔驚

點解咁講

讀書差，打份廢工

......
我其實都好想改善, 但好似有心無力咁...唔知係咪心態問題...

係心態問題la
成日比老婆話，唔廢都變廢la

男人講既肉地
係大波大蘿但係其他都係瘦

全中

揮手

我可嘗唔係，但耐何唔係讀書嘅材料，唯有係第二度發展

唔夠我廢

一個人廢唔廢唔係只係講做份咩工嘅
唔洗妄自菲薄

agger
每個人都有自己專長

我認真 做樣樣野都甩甩漏漏

咁你係知道自己問題
你係要改善問題

就係唔知點改心態

屌我以為我自己有分身.....一撚樣, 連老虎個reply 都係

失眠一晚
太嬲

嬲乜會睏唔著？

其實出面已經好多踩女post 入到黎又一堆踩女cm
正正常常一個男女都會有嘅問題都可以講到係全部女人 女人全部有問題咁
我都已經唔係女權西不過真心可唔可以注意下

呢度都好多人讚老婆
都好多人屌自己條佬

以前唔係咁
講咗成20個po都冇事
係呢排多咗啲婚姻感情失敗入嚟就係咁講
其實有冇諗過一段感情2個人有份
搞到屎咁2個人都有責任

我明 以前都大把人踩自己老婆
渣巴都踩啦 邊有人屌過佢
有問題同特別case大家都有眼睇
但唔係乜7都拉落女人錯到囉

可能咁岩呢期掛
不過都有指巴，明明係老婆唔岩，但係屌自己

我覺得指巴唔啱囉
死唔肯離婚

真係
每個人都有優點缺點
你伴侶都係一定會有優點缺點
頂唔順呻下大家都樂意聽
不過唔好下下咩都拉落「女人就係xxxx」「女人贏哂」
而個post大把絲同老爺奶奶住 （我自己都同未來老爺奶奶樓上樓下）
咁我又係咪可以講「男人就係媽寶 男人贏哂」

拖拖下我有小小覺得佢老婆慘 離極都離唔到

離婚呢個決定真係好難
我都準備咗成年

我唔記得邊個絲，都同老爺奶奶住，忍二手煙
都係唔滿意老公
不過老實講，呢度既巴打屌老婆係落力過絲打屌條佬既

而家係放到埋口都掉左佢

係愛（？）呀

就算老公點衰
佢都係自己揀嘅
揀得佢總唔會得缺點卦
唔好講到好似盲婚啞嫁俾人呃咁
又中計又輸點點點
呢個局面自己都有責任，賴晒個老婆做乜

成日都真係想問結左婚/求左婚既人，到底係咩時機覺得自己可以比幸福對方

我同佢拍左拖都一段時間，對求婚唯一擔心就係自己比唔到好既生活佢，而好現實地諗，女方既事業明明好過男方，點解要好似貼錢嫁人咁款？就算我自己相信事業會出到頭，我相信之後我會慢慢好過女方，咁唔係應該等到好過喇，先再去馬咩？

我明有d野真係唔可以等太耐，或者女仔真係介意自己係某個歲數前都嫁唔出。大有大搞細有細搞，養細路都可以分有錢無錢咁養，但莫非你又想嫁左比個男仔之後先發現原來佢真係無咁搵得錢，無咁有能力咩？唔好話拖女方後腳咁嚴重喇，但個男仔人生真係無咩建樹，真係睇段感情食飯咩？我自己講到呢度都好唔知講咩好。

身邊朋友逐個逐個開始結婚，自己都好葡萄，一方面係有d係有事業根底之下先結婚，一方面係佢地好堅定自己伴侶既選擇，無畏無懼同對方長相廝守。自己份人無咩自信，唔相信亦唔敢諗一樣野係good enough，除左我女朋友；連自己都唔敢相信自己可以令對方滿足，又豈敢相信自己能夠比幸福對方？

長期精神受壓會有影響

婚姻除咗錢仲有好多樣嘢
感情 關心 照顧 相處
呢啲唔係錢可以衡量
當我嫁到個為事業搏盡上到位嘅男人
又會唔會覺得佢掛住做嘢冇時間俾我同屋企？
講到尾都係睇你想要咩生活
咸魚青菜各有所愛

Btw男人要有啲自信

唔好太比出面言論影響到 人人個性同根底都唔一樣
最緊要你同你另一半點諗 如果佢根本唔care 我覺得你麵唔洗太大壓力
又唔係要發大達 其實有時真係夠食就得

真係中左伏嘅，自己犯賤都有份做成
呢d野好均真男女都有份

男人通常有不滿通常谷埋谷埋唔講，女人通常都會發左出來先

我睇法係一隻手掌拍唔响

好簡單者
生仔角度
男人啲精80歲可能都仲有貨
女人個子宮卵巢40幾歲應該差唔多收皮
個女人有錢養起你同埋個細路都仲得
btw如果我係你女友知道你唸到佢貼錢嫁人咁貶義
應該會好傷心吓

乜搞離婚唔係要上律師樓搵律師搞㗎咩?

上律師樓唔係淨係搞份協議書咋咩？
我哋雙方傾好就唔使？

Viutv套《二月廿九》好好睇

啱啱追晒
嗰種餘韻久久未能散

係，最後喊咗

匯豐首<<真的愛你>>好痴線

無法可收息的一對手 匯豐股價永遠在背後

[member都有道理，線巴我之前面試遇番個同學，佢拎左我ig有講幾句，不過好似唔係咁想應咁，搞到我都唔知講乜好[/member]

[member]係呀。所以都係做到仆街/member]

想問下有冇離婚律師介紹？
有啲財產分配問題想問

好奇問，出街食飯，4人規則，BB計唔計一人

應該唔計既

好懶搞婚禮 未來老公成家都好難相處好想放棄

唔係都再分居一年先簽到紙架咩

可以寫到已分居超過一年

其實我好奇 離過婚既男人 係咪唔會再相信婚姻？

可唔可以講多少少detail

問已婚或將會結婚人士
肯定咗對方係自己想同佢行成世嘅人
但好驚對方會變
睇好多綠帽po好似呢個世界冇專一嘅愛情
想問下你哋有時候有冇呢種恐懼？
有的話點樣克服？

無朋友
無呢個顧慮

但係都可以識人㗎嘛
有啲驚

好睇佢平時嘅社交

要偷食嘅話結唔結婚都會偷食
呢樣冇得驚o架喎
我會做好自己,令佢驚偷食嘅後果:失去我,等佢自律
如果咁都要偷食,咁我會認命,唔阻佢

完全信任先會結婚
不如諗下你咁驚佢變係咩原因
唔夠安全感定唔夠信任？
如果唔夠嘅話佢仲係咪你想行成世嘅人？

我係咪唔應該諗咁多？

我知道的
即係要走要玩
結咗婚都可以
或者係我好怕佢離開我掛

其實無架喎, 講真身邊既朋友, 真係一半半, 有好彩結左婚生埋小朋友仲恩愛到暈, 有啲就係因為小朋友離唔到婚, 有啲就無小朋友通常就離左婚LU....

不過話說回頭, 好多時我發覺(或者我身邊既例子) 係.... (利申, 我係絲) 女人好多時生左小朋友之後好似當左個老公都係工人/ 或者唔係老公, 剩係一個爸爸, 無左嗰種甜蜜... 當然啦, 都有啲老公係小朋友出左世後仲係好似做仔咁吊兒朗當既.... 所以, 結左你就信, 唔好太疑神疑鬼, 咁就一世架啦..

同意, 我都相信婚胭, 但真係會睇嘢唔同左.
唔係兩個人因為鍾意因為愛就結婚咁簡單, 拍拖係相戀, 結婚係相處, 呢個學問真係要兩個人都夠成熟度先可以好好一齊相處.....

多謝絲打
我都好努力希望真係結咗婚之後都可以好恩愛
亦都無時無刻提醒自己佢存在唔係老奉的
當然都有執好自己個樣
只不過上網見到咁多護眼post
真係幾驚下

驚D未發生嘅事好搵自己笨

係.. 你真係唔應該諗咁多.... 每個人都唔同, 而唔同既時間遇到同一個人, 因為嗰個人本身既經歷都會令佢性格唔同架... 所以唔好諗咁多佢之前嗰個既嘢, 你做返你自己就己經好好,因為佢鍾意嗰個就係佢眼前既你吖嘛....(利申, 我以前啲脾氣都好大既... 不過而家真係收晒火LU)

不如搵家庭COUNSELLING 試下有無得傾下?

其實由你地一齊到而家話想結婚幾耐呀? 我明白你個感受.... 始終有啲嘢係發生過, 如果唔係太耐之前既事既話, 自己有個心理關口係要過.... (同時間又諗埋自己... 當初同佢一齊時既感受)

嘩呢啲好嗱煩架喎... 日日好似湊仔咁... 俾我BYEBYE 左...

兩年了
都同居咗一年幾
有時我都會諗人係咪真係會改變呢
淨係去到同我一齊到最後佢又會再搵第二個？

完全無
對自己好有信心
覺得老公搵唔到另外一個比我更加好既女人

我就嚟爆喇

堅
絲打到底點樣可以令自己咁有信心

無事嘛

SOR9RY... 俾我係你我走左... 我唔係話要好愛好愛, 但起嘛, 最起碼... 理下我感受好唔好? 我曾經試過有個EX 係你嗰個咁.. 開頭我都就晒佢, 因為知佢工作壓力好大... 但到中後期我都開始頂唔順時, 我同佢講自己都唔開心, 我工作上既壓力, 反而俾佢話返我轉頭, 仲要講埋啲好HURT 我既嘢... 我嗰次超HURT

都好有用 希望樓主試下

基本上拍拖幾年都應該知對方係乜性格，係咪興吸引狂蜂浪蝶，係咪未玩夠

我同太太自拍拖起完全無呢個問題

點丫，指巴

身不由己 屋企財務問題

又點呀

Uh....

爆post前入一入黎

大家好，我係呢位絲打嘅男朋友
關於我嘅野大家用佢角度就得
因為係佢感受緊
關於佢嘅，我想比多少少background大家
佢係極自卑，思想消極，諗野兩極同好容易panic嘅人黎
好似好踩佢咁
但呢啲係我同佢分析出黎產生今次問題嘅原因

佢自卑所以佢唔覺得可以改變我，亦唔覺得自己與别不同
佢消極所以佢乜野都會向唔好個方面諗，而且即使兩邊嘅意見都有，佢都係會偏向差個一面
佢兩極所以除非罷到明係100%如果唔係都係0，佢成日講除非到死個日，否則我之後都可能會出軌，冇野保證到
佢易panic所以好多唔好嘅野都會變成陰影，之後好容易就trigger到，佢好多問題嘅原因都係細個成長環境

我自己見識過好多女仔，但佢真係獨一無二，我好難會搵到第二個，佢嘅特質同優點亦係我一直想要嘅
我地之前係外國同居，但最近返左香港，暫時要分開住，所以係唔到佢身邊安撫佢，但每日都會花兩三個鐘同佢講電話陪佢
另外我預左要用一世處理佢嘅問題，唔係誇張，但詳細唔講咁多。我冇任何嘅唔耐煩，Lost，唔開心等等（除左我要做野/做緊野會短時間有啲影響）
大概係咁多，希望大家都長長久久

有冇人話你知上連登最乞人憎係相認
你連佢個樹窿都填平埋佢以後淨係可以同自己講

佢send呢個post比我的

咁祝你地以後開開心心啦

你既野你自己同佢交代咪得
冇人想知

咁個post要黎做乜
大家嘅野自己同對方交代啦

有咩sweet
佢而家有問題我地睇下有冇人幫到佢姐
見有啲爸打答個時未清楚哂咩事咪交待下
唔會亦冇興趣追呢個post

佢上黎主要都係呻下姐
如果真係想解決最後梗係同對方傾先有用啦
你而家上黎好似解釋、澄清咁
但最要知果個係你另一半唔係我地

我交待完個情況就走
唔得閒留意個post
係佢send比我睇先補充下啲資料

入嚟抖啖氣姐唔係求氣
唔知你哋會唔會轉個頭喺度開火架喎

咁走啦byebye

因為你地唔了解佢
我講嘅野我同佢兩個都知都明都同意
唔需要同大家解釋亦唔係同佢對話
只係想補充下啲資料咁解

佢係理性上明白哂嘅情況下仲有極大嘅不安
我上邊所有用嘅“極”字真係講緊極致
我唔可以詳細形容佢會做啲咩因為係佢私隱
但我只係想有人明白多啲背景
同佢嘅狀況之下睇下有咩經歷意見比到佢咁解

重申我冇興趣亦唔會追post
基本上解釋哂背景野後唔quote我就唔會再望
如果有得罪多多包涵

咁你走未姐

其實做咩要了解咁多
我地又唔係社工又唔係心理學家
最多咪有人上嚟呻陪傾下
佢想交代咩背景佢自己會講架啦
駛乜又講清楚背景又交代情節咁
有咩自己同佢講啦

【已婚/將會結婚/離婚人士】分享快樂、分擔壓力post...........................

對，大家萍水相逢，互相鼓勵下

指巴次次唉完就消失

佢都係咁上下

離到婚，麻煩出post賀下佢

呢個可能性仲低過共產黨收皮

指巴離婚/中共倒台/流浮山刀手
好難落注

你覺得你地之前既事唔使同對方交代先奇怪

幾時唔洗同對方交待
我同佢咩都講哂
大家都知對方過去

又話唔會再quote唔會再望
如果你只係交代下就走
咁點解你一上黎
你女朋友就唔見左冇再出過聲

因為解決咗
不過唔知係問題定女朋友